//Array de objetos que contiene las preguntas y respuestas de cada letra. El status indica: 0-Sin responder; 1-Correcta; 2-Fallada

const questions = [
    {
        letter: "A",
        question: "Con la A. País de sudamérica del que es originario Maradona",
        answer: "Argentina",
        status: 0,
    },
    {
        letter: "B",
        question:
            "Con la B. Ciudad en la que comenzó a impartirse el mejor bootcamp del mundo",
        answer: "Barcelona",
        status: 0,
    },
    {
        letter: "C",
        question: "Con la C. Entre el número 4 y el número 6",
        answer: "Cinco",
        status: 0,
    },
    {
        letter: "D",
        question:
            "Con la D. Ropa especial que sirve para cambiar de aspecto en fiestas como Carnaval",
        answer: "Disfraz",
        status: 0,
    },
    {
        letter: "E",
        question: "Con la E. Moneda oficial de Europa",
        answer: "Euro",
        status: 0,
    },
    {
        letter: "F",
        question: "Con la F. Hueso más largo del cuerpo humano",
        answer: "Fémur",
        status: 0,
    },
    {
        letter: "G",
        question: "Con la G. Software de control de versiones",
        answer: "Git",
        status: 0,
    },
    {
        letter: "H",
        question: "Con la H. Juego de cartas de la empresa Blizzard",
        answer: "Hearthstone",
        status: 0,
    },
    {
        letter: "I",
        question:
            "Con la I. Película de ciencia ficción espacial dirigida por Cristopher Nolan",
        answer: "Interestellar",
        status: 0,
    },
    {
        letter: "J",
        question: "Con la J. Animal grande, amarillo y marrón de largo cuello",
        answer: "Jirafa",
        status: 0,
    },
    {
        letter: "K",
        question: "Con la K. 1000 gramos es un...",
        answer: "Kilo",
        status: 0,
    },
    {
        letter: "L",
        question: "Con la L. Sinónimo de despacio",
        answer: "Lento",
        status: 0,
    },
    {
        letter: "M",
        question: "Con la M. Capital de España",
        answer: "Madrid",
        status: 0,
    },
    {
        letter: "N",
        question: "Con la N. Nombre de un color y a la vez de una fruta",
        answer: "Naranja",
        status: 0,
    },
    {
        letter: "Ñ",
        question:
            "Contiene la Ñ. Personas que están en la etapa de la infancia",
        answer: "Niños",
        status: 0,
    },
    {
        letter: "O",
        question: "Con la O. Objeto Volador No Identificado",
        answer: "OVNI",
        status: 0,
    },
    {
        letter: "P",
        question: "Con la P. Juego al que estás jugando ahora mismo",
        answer: "Pasapalabra",
        status: 0,
    },
    {
        letter: "Q",
        question:
            "Con la Q. Producto lácteo obtenido por maduración de la cuajada de la leche",
        answer: "Queso",
        status: 0,
    },
    {
        letter: "R",
        question: "Con la R. Framework de Javascript",
        answer: "React",
        status: 0,
    },
    {
        letter: "S",
        question:
            "Con la S. Estrella luminosa, centro del sistema planetario en que está situada la Tierra",
        answer: "Sol",
        status: 0,
    },
    {
        letter: "T",
        question:
            "Con la T. Película de animación de Pixar protagonizada por Sheriff Woody y Buzz Lightyear",
        answer: "Toy Story",
        status: 0,
    },
    {
        letter: "U",
        question: "Con la U. Sinónimo de cosmos ",
        answer: "Universo",
        status: 0,
    },
    {
        letter: "W",
        question:
            "Con la W. Heroína del universo DC cuyo nombre real es Diana de Themyscira",
        answer: "Wonder Woman",
        status: 0,
    },
    {
        letter: "X",
        question:
            "Contiene la X. Instrumento musical de viento, de metal, con boquilla de madera, caña y varias llaves, que es de invención moderna y muy usado, principalmente en las bandas militares y orquestas de jazz.",
        answer: "Saxofón",
        status: 0,
    },
    { letter: "Y", question: "Con la Y. ", answer: "", status: 0 },
    {
        letter: "Z",
        question:
            "Con la Z. Película de comedia dirigida por Ruben Fleischer ambientada en un apocalipsis zombie",
        answer: "Zombieland",
        status: 0,
    },
];
